msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ehforwarderbot\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-09-03 15:32+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2019-11-18 15:46\n"
"Last-Translator: Eana Hufwe (blueset)\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: crowdin.com\n"
"X-Crowdin-Project: ehforwarderbot\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /ehForwarderBot/docs/_build/locale/API/channel.pot\n"
"Language: zh_CN\n"

#: ../../API/channel.rst:2
msgid "EFBChannel"
msgstr "EFBChannel"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:1
msgid "The abstract channel class."
msgstr "抽象信道类。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:5
msgid "A human-friendly name of the channel."
msgstr "面向用户的信道名称。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:0
msgid "type"
msgstr "类型"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:7
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:15
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:35
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:41
msgid "str"
msgstr "str"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:11
msgid "Emoji icon of the channel. Recommended to use a visually-length-one emoji that represents the channel best."
msgstr "信道的 Emoji 图标。建议使用最能代表信道的显示长度为 1 的 Emoji 图标。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:19
msgid "Type of the channel."
msgstr "信道类型"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:21
msgid ":obj:`.ChannelType`"
msgstr ":obj:`.ChannelType`"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:25
msgid "Types of messages that the channel accepts as incoming messages."
msgstr "信道可接受的传入消息类型。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:27
msgid "Set[:obj:`.MsgType`]"
msgstr "Set[:obj:`.MsgType`]"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:31
msgid "Unique identifier of the channel. Convention of IDs is specified in :doc:`/guide/packaging`. This ID will be appended with its instance ID when available."
msgstr "信道的唯一标识符。ID 的命名规范在\\ :doc:`/guide/packaging`\\ 中有说明。 在适当的时候，这个 ID 将被附加实例 ID。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:39
msgid "The instance ID if available."
msgstr "实例 ID（若可用）。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:45
msgid "A list of suggested reactions to be applied to messages. Valid to slave channels only, master channels should leave this value as ``None``."
msgstr "一个建议应用于消息的回应列表。只支持从端，主端应该将此值保留为 ``None``。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:49
msgid "Reactions should be ordered in a meaningful way, e.g., the order used by the IM platform, or frequency of usage. Note that it is not necessary to list all suggested reactions if that is too long, or not feasible."
msgstr "回应应该按照某种有意义的方式排序，例如，按照支持的 IM 平台所使用的顺序，或者按照使用频率的顺序。请注意，如果建议的回应列表过长，或在其他完全列举不可行的情况下，没有必要列出所有建议的回应。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:54
msgid "Set to ``None`` when it is known that no reaction is supported to ANY message in the channel. Set to empty list when it is not feasible to provide a list of suggested reactions, for example, the list of reactions is different for each chat or message."
msgstr "若已知在此信道中任何消息均不支持回应，设置此值为 ``None``。在无法提供建议回应列表时，例如当对每个会话或消息的回应均不同时，设置此值为空列表，"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel:59
msgid "Optional[List[str]]"
msgstr "Optional[List[str]]"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.__init__:1
msgid "Initialize the channel. Inherited initializer must call the \"super init\" method at the beginning."
msgstr "初始化信道。继承初始化方法必须在最初调用父类的初始化方法。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.__init__:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_message_by_id:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:0
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.__init__:5
msgid "Instance ID of the channel."
msgstr "信道的实例 ID。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:1
msgid "Get the chat object from a slave channel."
msgstr "获取来自从端的会话对象。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:3
msgid "UID of the chat."
msgstr "聊天的唯一 ID（UID）。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:5
msgid "UID of group member, only when the selected chat is a group."
msgstr "组成员的唯一 ID（UID），仅在所选择的聊天为群聊时必填。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chats:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_extra_functions:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:0
msgid "Returns"
msgstr "返回值"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:9
msgid "The chat found."
msgstr "获取到的会话。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chats:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_extra_functions:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:0
msgid "Return type"
msgstr "返回类型"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:0
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:0
msgid "Raises"
msgstr "抛出"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:12
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:16
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:11
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:6
msgid "Raised when a chat required is not found."
msgstr "当请求当会话无法找到时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat:14
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:34
#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chats:6
msgid "This is not required by Master Channels"
msgstr "主端不需要继承此方法。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:1
msgid "Get the profile picture of a chat. Profile picture is also referred as profile photo, avatar, \"head image\" sometimes."
msgstr "获取一个会话的头像。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:5
msgid "Chat to get picture from."
msgstr "需要获取头像的会话。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:8
msgid "Opened temporary file object. The file object must have appropriate extension name that matches to the format of picture sent, and seek to position 0.  It can be deleted when closed if not required otherwise."
msgstr "已打开的临时文件对象。文件对象必须具有和发送的图片格式相匹配的文件扩展名，并文件指针移动（seek）到 0。如果该文件在消息被处理后不再需要，可以选择在文件被关闭时删除该文件。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:8
msgid "Opened temporary file object. The file object must have appropriate extension name that matches to the format of picture sent, and seek to position 0."
msgstr "已打开的临时文件对象。文件对象必须具有和发送的图片相匹配的文件扩展名，并文件指针移动（seek）到 0。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:13
msgid "It can be deleted when closed if not required otherwise."
msgstr "如果该文件在消息被处理后不再需要，可以选择在文件被关闭时删除该文件。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:17
msgid "Raised when the chat does not offer a profile picture."
msgstr "当此会话不提供头像时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:20
msgid "Examples"
msgstr "示例"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chat_picture:21
msgid "if chat.channel_uid != self.channel_uid:\n"
"    raise EFBChannelNotFound()\n"
"file = tempfile.NamedTemporaryFile(suffix=\".png\")\n"
"response = requests.post(\"https://api.example.com/get_profile_picture/png\",\n"
"                         data={\"uid\": chat.chat_uid})\n"
"if response.status_code == 404:\n"
"    raise EFBChatNotFound()\n"
"file.write(response.content)\n"
"file.seek(0)\n"
"return file"
msgstr "if chat.channel_uid != self.channel_uid:\n"
"    raise EFBChannelNotFound()\n"
"file = tempfile.NamedTemporaryFile(suffix=\".png\")\n"
"response = requests.post(\"https://api.example.com/get_profile_picture/png\",\n"
"                         data={\"uid\": chat.chat_uid})\n"
"if response.status_code == 404:\n"
"    raise EFBChatNotFound()\n"
"file.write(response.content)\n"
"file.seek(0)\n"
"return file"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chats:1
msgid "Return a list of available chats in the channel."
msgstr "返回信道中可用的会话列表。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_chats:3
msgid "a list of available chats in the channel."
msgstr "信道中可用会话列表。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_extra_functions:1
msgid "Get a list of additional features"
msgstr "获取附加功能列表"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_extra_functions:3
msgid "A dict of methods marked as additional features. Method can be called with ``get_extra_functions()[\"methodName\"]()``."
msgstr "被标记为附加功能的方法的字典。这些方法可以通过 ``get_extra_functions()[\"methodName\"]()`` 调用。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_message_by_id:1
msgid "Get message entity by its ID. Applicable to both master channels and slave channels. Return ``None`` when message not found."
msgstr "按照 ID 获取消息实体，适用于主端和从端。若无结果，返回 ``None`` 。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_message_by_id:5
msgid "Override this method and raise :exc:`~.exceptions.EFBOperationNotSupported` if it is not feasible to perform this for your platform."
msgstr "如果该操作无法在你的平台上执行，覆盖该方法并抛出 :exc:`~.exceptions.EFBOperationNotSupported` 。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_message_by_id:9
msgid "Chat in slave channel / middleware."
msgstr "从端 / 中间件中的会话。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.get_message_by_id:10
msgid "ID of message from the chat in slave channel / middleware."
msgstr "从端 / 中间件中会话的消息 ID 。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.poll:1
msgid "Method to poll for messages. This method is called when the framework is initialized. This method should be blocking."
msgstr "用来轮询消息的方法。在初始化框架时被调用。此方法应为阻塞型方法。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:1
msgid "Send a message to, or edit a sent message in the channel."
msgstr "向信道发送消息，或者编辑已发送的消息。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:4
msgid "Message object to be processed."
msgstr "需要处理的消息对象。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:7
msgid "The same message object with message ID from the recipient."
msgstr "带有收件方消息 ID 的原消息对象。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:9
msgid ":obj:`.EFBMsg`"
msgstr ":obj:`.EFBMsg`"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:12
msgid "Raised when the message type sent is not supported by the     channel."
msgstr "当此信道不支持发出当消息类型时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:13
msgid "Raised when an message edit request is sent, but not     supported by the channel."
msgstr "当发出编辑消息的请求，但此信道不支持此功能时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:14
msgid "Raised when an existing message indicated is not found.     E.g.: The message to be edited, the message referred     in the :attr:`msg.target <.EFBMsg.target>`     attribute."
msgstr "当应该存在的指定消息（例如将被编辑的消息，或者在 :attr:`msg.target <.EFBMsg.target>` 属性中被引用的消息）无法找到时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_message:15
msgid "Raised when other error occurred while sending or editing the     message."
msgstr "当在发送或编辑消息过程中有其他错误发生时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:1
msgid "Send a status to the channel."
msgstr "将状态发送到该信道。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:3
msgid "the status"
msgstr "状态"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:7
msgid "Raised when an existing message indicated is not found.     E.g.: The message to be removed."
msgstr "当应该存在的指定消息（例如将被移除的消息）无法找到时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:8
msgid "Raised when the channel does not support message removal."
msgstr "当此信道不支持移除消息功能时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:9
msgid "Raised when other error occurred while removing the message."
msgstr "当在移除消息消息的过程中有发生其他错误时被抛出。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:13
msgid "Avoid raising exceptions from this method in Master Channels as it would be hard for a Slave Channel to process the exception."
msgstr "避免在主端中的这个方法抛出异常，因为在从端中很难处理异常。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.send_status:18
msgid "This method is not applicable to Slave Channels."
msgstr "从端不需要继承该方法。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.stop_polling:1
msgid "When EFB framework is asked to stop gracefully, this method is called to each channel object to stop all processes in the channel, save all status if necessary, and terminate polling."
msgstr "当 EFB 框架被要求正常停止时，此方法用于停止信道中的所有进程，并根据需要保存所有状态且终止轮询。"

#: ../../../ehforwarderbot/channel.py:docstring of ehforwarderbot.EFBChannel.stop_polling:6
msgid "When the channel is ready to stop, the polling function must stop blocking. EFB framework will quit completely when all polling threads end."
msgstr "当信道已经就绪可以停止时，轮询函数必须停止阻塞状态。在所有轮询会话结束时，EFB 框架将会完全退出。"

#: ../../API/channel.rst:8
msgid "Common operations"
msgstr "通用操作"

#: ../../API/channel.rst:11
msgid "Sending messages and statuses"
msgstr "发送消息和状态"

#: ../../API/channel.rst:13
msgid "Sending messages and statuses to other channels is the most common operation of a channel. When the channel has gathered enough information from external sources, it should be further processed and packed into the relative objects, i.e. :obj:`.EFBMsg` and :obj:`.EFBStatus`."
msgstr "发送消息和状态给其他通道是最常见的操作。当信道从外部获取到足够信息时，它应该被进一步处理并打包到相应的对象中，比如：:obj:`.EFBMsg` 以及 :obj:`.EFBStatus`。"

#: ../../API/channel.rst:19
msgid "When the related information is packed into their relative objects, it can be sent to the coordinator for the next step."
msgstr "当相关信息被打包入对应的对象时，它会被发从给下一步的协调器。"

#: ../../API/channel.rst:23
msgid "For now, both :obj:`.EFBMsg` and :obj:`.EFBStatus` has an attribute that indicates that where this object should be delivered to (:attr:`.EFBMsg.deliver_to` and :attr:`.EFBStatus.destination_channel`). This is used by the coordinator when delivering the message."
msgstr "就目前而言，:obj:`.EFBMsg` 和 :obj:`.EFBStatus` 都包含有一个属性来指明这个对象将会被发送到哪里去（:attr:`.EFBMsg.deliver_to` 和 :attr:`.EFBStatus.destination_channel`）。这在发送消息时会被协调器所使用。"

#: ../../API/channel.rst:29
msgid "For messages, it can be delivered with :meth:`.coordinator.send_message`, and statuses can be delivered with :meth:`.coordinator.send_status`."
msgstr "消息可以通过调用 :meth:`.coordinator.send_message`来传递，而状态则可以通过调用 :meth:`.coordinator.send_status`来传递。"

#: ../../API/channel.rst:32
msgid "When the object is passed onto the coordinator, it will be further processed by the middleware."
msgstr "当对象被传递给了协调器，它会被中间件做进一步的处理。"

#: ../../API/channel.rst:36
msgid "About Channel ID"
msgstr "关于信道 ID"

#: ../../API/channel.rst:38
msgid "With the introduction of instance IDs, it is required to use the ``self.channel_id`` or equivalent instead of any hard-coded ID or constants while referring to the channel (e.g. while retrieving the path to the configuration files, creating chat and message objects, etc)."
msgstr "随着实例 ID 的引入，在程序代码中需要使用信道 ID 时，如检索配置文件的路径、创建会话和消息对象等情况时，需动态调用 ``self.channel_id`` 或其他等效变量，避免任何硬编码或常量 ID。"

